\section{Einleitung}


\subsection{Motivation}

Für ein wachsendes Unternehmen, wie die TRITUM GmbH, kommen aufgrund dieses Wachstums neue Probleme auf. Bisher war es nicht notwendig ein eigenes Support-Team einzusetzen. Diese Aufgabe konnte bisher von den Projektleitern erfüllt werden. Jedoch wird das mit einer steigenden Anzahl an Projekten zeitaufwendiger und kann von den Projektleitern alleine nicht mehr gewährt werden. Diese sollen sich voll und ganz auf aktuelle Projekte konzentrieren können, weshalb es eine neue Supportkonstellation braucht. 

Während ein Projektleiter mit den Informationenseines Projektes komplett vertraut ist, gilt dies nicht für einen Mitarbeiter des Supports. Diesem ist es aufgrund des Umfangs der Projekte nicht möglich, über alle gleich gut informiert zu sein. Er benötigt einen Ort, wo er alle benötigten Informationen, so schnell wie möglich finden kann. Dadurch wird es ihm ermöglicht, effizient mit dem Kunden zu kommunizieren und gezielt Auskunft zu geben oder an die geeignete Stellen weiterzuleiten.

Auch der Vertrieb wird vor wachsende Aufgaben gestellt. Bei Verkaufsgesprächen werden bereits bestehende Projekte als Referenz vorgezeigt. Mit einer steigender Anzahl an Projekten, erhöht sich der Aufwand, die passenden Referenzen auszuwählen. Die jetzige Auswahlmethode stützt sich auf die Erfahrung von den Mitarbeitern, . Jedoch steigt zum einen der Zeitbedarf und zum anderen wird es Mitarbeitern im Vertrieb mit den bisherigen Methoden nicht möglich sein, diese Aufgabe zu erfüllen. Es wird eine Suche benötigt, die alle Projekte nach bestimmten Suchkriterien durchsuchen kann, wie z. B. Brachen, technische Leistungen oder Projektumfang. Das reduziert die Zeit, um passende Referenzen für ein Verkaufsgespräch zu finden.

Weiterhin verringert sich die Übersicht über die Projekte, mit esteigender Anzahl dieser. Dadurch kann es passieren, dass wichtige Updates nicht durchgeführt werden. Es wird ein System benötigt, welches dem Projektmanager mitteilt oder anzeigt, wie der Status des Projektes ist und ob wichtige Aktionen, wie Updates, durchgeführt werden müssen.

Oft gibt es die Situation, dass Mitarbeiter Probleme lösen müssen, die bereits in anderen Projekten, von anderen Mitarbeitern gelöst wurden. Durch eine firmeninterne Kommunikation ist es möglich zu vermeiden, dass die Probleme doppelt bearbeitet werden. Jedoch erhöht sich der Kommunikationsaufwand mit steigender Mitarbeiter- und wachsender Projektanzahl. Die Mitarbeiter benötigen eine Suche, mit deren Hilfe sie Projekte durchsuchen können, um herauszufinden, ob ihr Problem schon mal gelöst wurde. 

Aufgrund dieser Probleme, hat die TRITUM GmbH beschlossen ein System zu entwickeln, welches Wissen und Informationen aus allen verfügbaren Quellen im Unternehmen sammelt und an einer zentralen Stelle zur Verfügung stellt.

\subsection{Zielstellung} \label{sec:ziel}

Das Ziel ist die Konzeption eines Knowledge-Base-Systems (KBS). Der Begriff wird für viele unterschiedliche Systeme genutzt. Sie haben alle gemeinsam, dass es eine Wissens-basis (Knowledge-Base) gibt und ein System, welches dieses auswertet. \cite{KnowBaseWiki} Die Auswertung von dieser Wissens-basis, kann eine Suche sein, aber auch eine künstliche Intelligenz, welche aus diesem Wissen, neues Wissen generiert.\cite{KnowBase85} Aufgrund des breiten Spektrums, ist für diesen Einsatzfall zu definieren, was ein Knowledge-Base-System für die TRITUM GmbH bedeutet. 

Es soll ein Konzept erarbeitet werden, welches die Anforderung an das System klärt. Darüber hinaus sollen Informationen bzw. Daten aufgelistet werden, mit dem Hinweis, welche davon das System zu welchem Zweck speichert. Zusätzlich soll angegeben werden, welche Informationen aus anderen Systemen über programmierbare Schnittstellen (API) oder Crawler angebunden werden können. Bei der Aufstellung der Anforderungen sollen Agile-Methoden der Softwareentwicklung zum Einsatz kommen. Die Anforderungen werden im Kapiel \ref{sec:anforderung} beschrieben. 

Zur Erfüllung der Zielstellung sollen, wenn möglich, bereits auf dem Markt befindliche Open-Source Programme genutzt werden, welche die Aufgabe oder Teile davon erfüllen können. Davon ausgenommen sind \glqq Sofware as a Service Systeme\grqq. Diese kommen für die TRITUM GmbH nicht in Frage, da das benutzen dieser Systeme bedeuten würde, dass die Wissensbasis des Unternehmens auf Fremdservern gespeichert wird. Das macht die Daten anfälliger für einen Diebstahl, was zur Schädigung des gesamten Unternehmens führen würde.


\subsection{Aufbau der Arbeit}

Im Kapitel \ref{sec:anforderung} werden Anforderungen an das Knowledge-Base-System definiert. Dazu werden Methoden der agilen Softwareentwicklung verwendet.

Aus den aufgestellten Anforderungen wird im Kapitel \ref{sec:konzept} ein Konzept erstellt. Dabei wird zuerst auf den allgemeinen Aufbau des Systems eingegangen. Danach wird auf die Datenquellen des Systems eingegangen und welcher Teil des Systems diese Daten verarbeitet. Außerdem wird geklärt wie die Daten zur Erfüllung der Anforderungen eingesetzt werden können. 

Im Fazit wird das erbrachte Konzept zusammengefasst und weitere Verbesserungsmöglichkeiten gezeigt. Zudem werden Alternativen zum vorgestellten Konzept diskutiert.





